add NatSorting.v

CoqScripts/NatSorting.v
@@ -14,6 +14,8 @@ Inductive sorted : list nat -> Prop :=
       forall n m lst, 
         n <= m -> sorted (m :: lst) -> sorted (n :: m :: lst).
 
+#[export] Hint Constructors sorted : sortHDB.
+
 Example s12345 : sorted [1; 2; 3; 4; 5].
 Proof.
 (* Можна так:
@@ -27,7 +29,6 @@ Proof.
 
 Fixpoint occnum (n : nat) (lst : list nat) : nat :=
   (* кількість входжень числа n в список lst                                  *)
-  (* кількість входжень числа n в список lst                                 *)
   match lst with
   | [] => 0
   | m :: lst' => if Nat.eq_dec n m then S (occnum n lst') else occnum n lst'
@@ -37,12 +38,46 @@ Eval simpl in occnum 3 [].
 Eval simpl in occnum 3 [1; 3; 2; 5; 3].
 
 Definition same : list nat -> list nat -> Prop :=
-  (* визначення списків однакових за складом                                  *)
+  (* визначення списків однакових за складом, які будемо називати схожими     *)
   fun lst' lst'' => forall n, occnum n lst' = occnum n lst''.
+
+#[export] Hint Unfold same : sortHDB.
+
+Section SameProperties.
+Variables (lst1 lst2 lst3 : list nat) (n m : nat).
+
+  Lemma same_reflexivity : same lst1 lst1.
+  Proof. auto with sortHDB. Qed.
+
+  Lemma same_symmetry : same lst1 lst2 -> same lst2 lst1.
+  Proof. auto with sortHDB. Qed.
+
+  Lemma same_transitivity : same lst1 lst2 -> same lst2 lst3 -> same lst1 lst3.
+  Proof. unfold same. intros. rewrite <- H0. exact (H n0). Qed.
+  (* тобто відношенням схоєесті є еквівалентністю на спиках                   *)
+
+  Lemma same_cons : same lst1 lst2 -> same (n :: lst1) (n :: lst2).
+  (* якщо в голови схожих списків вставити одне й те саме число,
+     то торимаємо схожі списки                                                *)
+  Proof. unfold same. intros. simpl. rewrite H. reflexivity. Qed.
+
+  Lemma same_permutation : 
+    same lst1 lst2 -> same (n :: m :: lst1) (m :: n :: lst2).
+  (* якщо в голови схожих списків додати в різному порядку одні й ті самі 
+     два числа у кожний то отримаємо схожі списки                             *)
+  Proof.
+    unfold same. intros. simpl. rewrite H.
+    destruct (Nat.eq_dec n0 m); destruct (Nat.eq_dec n0 n); reflexivity.
+  Qed.
+End SameProperties.
+
+#[export] Hint Resolve
+  same_reflexivity same_symmetry same_transitivity 
+  same_cons same_permutation : sortHDB.
 
 Definition SortSpec :=
   (* алгоритм сортування є                                                    *)
-  { f : list nat -> list nat  (* функцією, що перетворює список на список     *)
+  { f  (* функцією, що перетворює список на список                            *)
     | (forall lst, same lst (f lst)) /\  (* зберігає склад списку             *)
       (forall lst, sorted (f lst)) }.    (* та утворює відсортований список   *)
 
@@ -53,61 +88,68 @@ Fixpoint aux_ins_sort (n : nat) (lst : list nat) : list nat :=
                  else m :: (aux_ins_sort n lst')
   end.
 
+Lemma aux_ins_sort_same : forall n lst, same (aux_ins_sort n lst) (n :: lst).
+Proof.
+  intros. revert n. 
+  induction lst as [| m lst' IHlst'].
+  - auto with sortHDB.
+  - intros n k. simpl aux_ins_sort.
+    destruct (le_gt_dec n m).
+    + reflexivity.
+    + assert (occnum k (n :: m :: lst') = occnum k (m :: n :: lst')). {
+        rewrite same_permutation with lst' lst' _ _ _; auto with sortHDB. }
+      rewrite H.
+      now apply same_cons.
+Qed.
+
 Fixpoint ins_sort (lst : list nat) : list nat :=
   match lst with
   | [] => []
   | n :: lst' => aux_ins_sort n (ins_sort lst')
   end.
+Eval simpl in ins_sort [5; 4; 3; 2; 1].
 
-Lemma occnum_aux_ins_sort : forall n m lst,
-  occnum n (aux_ins_sort m lst) = occnum n (m :: lst).
-Admitted.
+Lemma gt_le : forall n m, n > m -> m <= n.
+Proof.
+  unfold "_ > _". intros.
+  assert (m <= S m). { repeat constructor. }
+  apply Nat.le_trans with (m := S m); assumption.
+Qed.
 
 Lemma aux_ins_sort_inv :
   forall n lst, sorted lst -> sorted (aux_ins_sort n lst).
 Proof.
-  intros until lst. revert n.
-  induction lst as [| m lst' IHlst']; intros * H.
-  - constructor.
-  - simpl. destruct (le_gt_dec n m)as [Le | Gt].
-    + now constructor.
-    + assert (H1 : sorted lst'). {
-      inversion_clear H; [ constructor | assumption ]. }
-      pose (IH := IHlst' n H1).
-      destruct lst' as [| k lst''].
-      * constructor.
-        -- pose (H2 := le_n m).
-           assert (H3 : m <= S m). { repeat constructor. }
-           assert (H4 : m <= n). { now apply Nat.le_trans with (S m). }
-           assumption.
-        -- constructor.
-      * simpl in IH |-*.
-        destruct (le_gt_dec n k).
-    simpl. destruct (le_gt_dec n m) as [Le | Gt].
-    + now constructor.
-    + inversion_clear H.
-      * constructor; try constructor.
-        unfold gt in Gt.
-        inversion_clear Gt.
-        -- repeat constructor.
-        -- 
-      * 
+  intros. elim H; simpl; auto with sortHDB.
+  - intro m. destruct (le_gt_dec n m); constructor; 
+    assumption || constructor || now apply gt_le.
+  - intros m k lst' H1 H2 H3. 
+    destruct (le_gt_dec n m); simpl.
+    + repeat constructor; try assumption.
+    + destruct (le_gt_dec n k); simpl; constructor; try assumption.
+      now apply gt_le.
+Qed.
 
-Theorem ins_sort_is_sorted : SortSpec.
-Proof.
+Theorem ins_sort_certified : SortSpec.
+Proof. 
   exists ins_sort.
-  split.
-  - intro. unfold same. intro.
+  split; intro.
+  - unfold same. intro.
     induction lst as [| m lst' IHlst'].
     + reflexivity.
-    + simpl. rewrite occnum_aux_ins_sort.
-      simpl. destruct (Nat.eq_dec n m) as [E | NE].
-      * rewrite IHlst'. reflexivity.
-      * assumption.
-  - intro.
-    destruct lst as [| n lst'].
-    + constructor.
-    + revert n. induction lst' as [| m lst'' IHlst'']; intro.
-      * constructor.
-      * destruct (le_gt_dec n m) as [Le | Gt].
-        -- simpl.
+    + simpl. destruct (Nat.eq_dec n m).
+      * assert (same (aux_ins_sort m (ins_sort lst')) (m :: (ins_sort lst'))). 
+        { apply aux_ins_sort_same. }
+        rewrite H. rewrite <- e. simpl.
+        destruct (Nat.eq_dec n n); try contradiction.
+          rewrite IHlst'; reflexivity.
+      * simpl. destruct (Nat.eq_dec n m); try contradiction.
+          rewrite IHlst'.
+          assert (
+            same (aux_ins_sort m (ins_sort lst')) ( m :: ins_sort lst')).
+          { apply aux_ins_sort_same. }
+          rewrite H. simpl. destruct (Nat.eq_dec n m). try contradiction.
+          reflexivity.
+  - induction lst as [| n lst' IHlst'].
+    + auto with sortHDB.
+    + simpl. now apply aux_ins_sort_inv.
+Qed.
